# Требования к аппаратному и программному обеспечению

## Требования к рабочей станции

Для запуска приложения ПК должен соответствовать минимальным системным требованиям, изложенным ниже.

### Операционная система

- Windows 7 Service Pack 1 или новее;
- Windows Server 2012 R2 Service Pack 1 или новее.

### Аппаратные требования

Системные требования приложения зависят от количества и настроек камер, видео с которых требуется воспроизводить одновременно:

- видеокодека, используемого на каждой из камер,
- разрешения видео на каждой из камер,
- количества кадров в секунду в видеопотоке с каждой из камер,
- наличия у камер возможности транслировать дополнительный поток в более низком разрешении.

Для одновременного воспроизведения видеопотоков менее, чем с 16 камер разрешения 1280x720 или менее, чем с 7 камер разрешения 1920x1080 (h264, 25 кадров/с) требуется:

- процессор Intel Pentium Gold G6500 или более производительный;
- оперативная память объёмом не менее 4 Гб;
- встроенный видеоадаптер Intel HD Graphics 630 или более производительный (но выпуска не ранее 2016 года).

Для одновременного воспроизведения видеопотоков менее, чем с 32 камер разрешения 1280x720 или менее, чем с 14 камер разрешения 1920x1080 (h264, 25 кадров/с) требуется:

- процессор Intel Core i5-7400 или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 8 Гб;
- дискретный видеоадаптер nVidia GTX 1050 Ti или более производительный (рекомендуются модели не менее, чем с 4Гб видеопамяти);
- поддержка аппаратного декодирования видео.

Для одновременного воспроизведения видеопотоков менее, чем с 48 камер разрешения 1280x720 или менее, чем с 21 камер разрешения 1920x1080 (h264, 25 кадров/с) требуется:

- процессор Intel Core i5-8400 или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 12 Гб с частотой не ниже 2666 МГц;
- дискретный видеоадаптер nVidia GTX 1060 6 Гб или более производительный;
- поддержка аппаратного декодирования видео.

Для одновременного воспроизведения видеопотоков менее, чем с 64 камер разрешения 1280x720 или менее, чем с 28 камер разрешения 1920x1080 (h264, 25 кадров/с) требуется:

- процессор Intel Core i5-10600K или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 16 Гб с частотой не ниже 3200 МГц;
- дискретный видеоадаптер nVidia RTX 3060 12 Гб или более производительный;
- поддержка аппаратного декодирования видео.

Если вам требуется воспроизводить одновременно более, чем 64 видеопотоков резрешения 1280х720 или более 28 видеопотоков разрешения 1920х1080, мы рекомендуем связаться со службой поддержки для уточнения необходимой конфигурации ПК.

Внимание: _для поддержки аппаратного декодирования видео в режиме GPU требуются установленные драйвера видеоадаптера_.

*Категорически не рекомендуется* использовать для аппаратного декодирования в режиме GPU:

- видеокарты Nvidia поколения ниже 7xx,
- видеокарты Intel HD 4000 или более ранние.

## Требования к сетевым подключениям

Необходимые условия в расчете на просмотр трансляции от 16 камер при схеме кодирования потока 1280x720:

- скорость подключения к интернету — 1,5 Мбит/c на каждую камеру, просматриваемую с Платформы Видеонаблюдения;
- скорость подключения к локальной сети — не менее 100 Мбит/с. Точная скорость подключения зависит от количества камер, просматриваемых из локальной сети.

В интернет должны быть открыты подключения: 

- на порт 443 по протоколу HTTPS; 
- на порт 80 как по HTTP-, так и по WS-протоколу.
